菲林相機討論 19

菲林相機討論 15

菲林相機討論 16

菲林相機討論 17

菲林相機討論 18 （日本菲林機舖頭討論：15頁）

菲林相機維修(唔洗下下PO了)

===========================
伸手/新手專區

菲林沖曬推薦

Megatoni Production (專沖黑白 有可以指定沖藥服務 / 電影菲林 ECN2 )

地址: 深水埗海壇街188號閣樓

彩圖麗快速沖印 (scan 質素非常好)

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

Output pro lab

地址: 1/F 612, Reclamation Street Mong Kok

明珠數碼攝影沖曬
地址: 屯門 新墟 Kai Fat Path, 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

new post leave name

lm

Lm

推薦 Output pro Dotwell ?

屌 開左新po

新手貪平其實初體驗唔差，但認真求質素當然唔會去呢兩間scan，一分錢 一分貨

事主買傻瓜
舖頭逼人一日內試機
變相食埋人沖掃錢
你去第間沖掃 部機又有問題嘅話
好大機會趕唔切去問佢退換

第一筒試唔出暗病又係死

見人生面口又唔講有得scan 落碟 屈埋印相錢

以前好早期陪friend買機都係一星期內包退，依家即日。。。好似有時笠油，要試幾筒先發作㗎喎，明顯俾空間自己走棧，一日試唔出就拍拍籮柚

再早期啲 14年左右
個時仲可以先試機後比錢
試過有部pen 想買 拎出黎試即笠油
我=即走

過兩個禮拜又見到部pen 出返黎
再問佢拎黎試 都係咁笠油...

舖頭買二手都係幫襯返d老字號啦，有瑕疵既通常賣得特別平&講埋比你知咩事

留名兼表示免得過唔好搵東昇

留名先,

一早話左don't sing 係垃撚圾啦.
先前我已質疑緊點"有壞包換"法.
買2手點有壞包換?換乜比你?
仲要袋硬你沖費.
我呢d 係合理質疑.
結果有d 撚屌打手上黎又乜又柒.

以前經過東昇得啲老鬼
宜家勁多校服妹妹幫襯
坤佢地應該易過坤班叔父

啲叔父精過鬼
寄啲伏野係個度伏啲校服妹就真
一日試機/沖印/退機/Re-list 無限loop
直到有冤大頭

終於買咗人生第一部菲林機
contax G2

死好彩係佢度買左部fm2又冇乜事，不過沖費好貴又cd only

新post留名

第一部機就G2

我有佢啲鏡，用得唔好哂

G45定係G90？

兩枝都有

今日影咗10張咗右
聽日用返枝45玩吓

都係攝影初哥
仲要向各巴打學習學習啊

我都係攝影初哥
我都仲要向各巴打學習學習啊

想問ebay搞退貨，官方叫我去呢版搞左先，但個select a reason禁唔撚到既，有冇人知點退

用咩browser

FF chorme IE用過晒都唔得

鏟COOKIES？

一DD
以前周時見人地想寄賣
不斷屌柒人地賣垃圾
"咁價錢賣唔到 不過隨得你啦"
"好心先同你講"

(情況同我喺星X見HKD50成交 收成SET NIKON"電子垃圾KIT"差唔多)

近年應該求過於供卦
少見咁情況
宜家學生妹先係老細

講開學生妹,
我有靈異經歷:
大約半年前,我o係裡面個位睇緊d 西德舊鏡,
突然有兩個學生妹涉邁黎,
學生妹A:佢指住支類似LTM 縮頭50 話:"呢支鏡好靚,我鐘意銀色,配落我部機好好睇."
學生妹B:指住另一支,應該係福仔DKL鏡:"你睇下,呢支仲靚,細細支,買呢支啦"
我望下佢地手上.應該係OM果類菲林機,我當時心諗緊:
唔知"孽蛇"可唔可以完成呢個艱鉅任務

梗係得啦

而且仲可以加強散熱、防干擾、機身平"行"等等

試下下面咁得唔得:
1,左上角

2,選要退o既ITEM

3,click 入紅方格位置.

得左！唔該晒
收得咁隱閉既

以前用你post果個退野方法係ok,
但最近唔知ebay 搞過乜,d 野亂晒坑

用app方便d

時下嘅學生妹....

真係有錢

東昇得左

話時話,先前有師兄話"孽蛇"proud of 佢超然o既改裝技術.
而且信佢果d 都唔係新手,比佢水係抵撚死.
但don't sing 係有計劃咁水鳩新手.
呢d 先係邪惡

炒晒d it9佢

app都係咁

btw個賣家自從唔認數之後就冇覆過我
係咪可以錢又退到機又唔洗還

你要退果部係乜機黎?
先前好似聽你講話有得退就扑鎚.
ebay 有時都可以衝動.都要忍得,
我以前週不時buy it now 後,
過幾日就會有一件同樣又新又平item post 上黎

你要退果部係乜機黎?
先前好似聽你講話有得退就扑鎚.
ebay 有時都唔可以衝動.都要忍得,
我以前週不時buy it now 後,
過幾日就會有一件同樣又新又平item post 上黎

遇過萬七次

記住：
只要有錢就乜撚都有機會買
話之佢全世界得一件

App最廢係個聯絡官方既email介面係冇送出制
搞到我次次另外用email既app

同官方講佢唔覆唔比退貨運費，會自動開case，再等多排過左deadline 賣家都冇表示就有錢收，你會多左個紙鎮

我部壞機就監平監賤賣左佢算，廢事眼冤

我試過等一支鏡等左8個月,
我已覺得自己好有忍耐力
支鏡一般ebay 開3千幾到5千
感覺係overprice,
幾個月前見陳hung有同一支但 無標價,諗住算,如果3k幾就殺佢,現貨廢事煩,
點知佢開6千尾我即時彈鳩開
幾星期前我用2千幾買左支condition 唔錯o既同款,仲要係mc 版.

rollei 35s

就係我完bid後隔左廿個鐘有部平我6百港紙成交
d評價有冇鬼鼠野？我見佢全正評冇諗過咁都中伏

賣家儲夠一定數量正評就可以洗底
基本上個評分冇乜意義

其實又未壞到用唔到，不過我俾兩千銀你昆9我寄部殘次品黎我條氣真係唔順，第一次用ebay就中伏

唉屌

塵紅算啦，當博物館咁睇下ok
買係冇可能，有d分分鐘係全世界賣到最貴

仲用到咪好，錢又袋返又多部粗用機

同埋塵紅有d野長期密封，入面入左濕氣焗到發撚晒都唔知

EBAY都真係要練習下
新玩忌心急
特別係買古董野

我第一次冇伏先大鑊，冇晒戒心
依家都係買配件多，機鏡睇定d先，買左開箱都keep返包裝預左退貨都方便d
唔退拎去整又要受氣又等得耐

日本仔定鬼佬?
一般我好少玩bid,
我大部份係buy it now.

咁樣,
你試下seach item 先,例如seach "nikon fa"
之後左邊會有兩個還選項(電腦版),item location 你tick "ship worldwide"
show only 你 tick "sold item"
咁就會show 出之前2-3 個月nikon fa 大約幾錢.除開d極端例子,咁心裡面就有底一般成交係幾錢.

至如你問全正評中伏.
呢樣真係睇經驗.就好似上面師兄講,間野係賣開相機就最好,
如果全正評但間野係賣舊野,好似夜冷檔咁(鬼佬最多呢d 鋪).呢d通常會好平
但要小心.壞機可能佢地未必全心水你,自己衡量搏唔搏得過

好耐冇買
齋睇唔買

買配件最令人洩氣就係運費.
個hood or 鏡頭蓋 一舊唔洗,但運費要2-3舊,
有時真係落唔倒手

好彩有同一個賣家就慳到運費
間中有d免運都唔係貴，有心買要成日捕住

唔知有無記錯,你先前係唔係nikon fa 中伏?
部機家下點?

英國佬
賣開相機既

update下
個賣家又覆返我話佢有買保，叫我可以整返再claim佢
或者叫我寄返去，但回郵費要佢收到件野先俾返我

fa係另外日拍買堆垃雜機跟既
本身都話壞，諗住睇下有冇得救

睬佢on9
叫佢搞個shipping label ，冇就乜都唔洗講

即係咁？

係，個label係比你print出黎寄，果邊比運費，又有得追蹤，咁係最均真
乜都冇就咁叫你寄左先算老西都唔好理佢

啱啱終於喺醫悲買咗部MZ-3
再淘咗個M42-PK adaptor
應該上東菜35mm, 大姑媽50mm嗰啲都冇問題？

thxthx等佢瞓醒覆

啱啱水鳩我條撚屌，本來都有負評
依家得返正評，繼續一蚊起bib賣垃圾機，靠運費收到貴一貴黎cap水
官方幫佢退錢會同佢追返，應該拖到咁上下連ac都唔要砍掉重練又呃過

new post lm
成個月落雨都無咩影過相

其實醫悲好撚多哩D A/C
有次我"試"買香港賣家菲林
百零蚊我睇下佢點

香港用"CHINA POST"寄

結果
大大話話百幾人中伏
EBAY俾返錢我
"香港"賣家俾人BAN ACCOUNT

頭尾大約三星期

(相對地亦令到一些SELLER講明NO CHINA & HONG KONG)

影雨景同水氹倒影
下下藍天白雲都悶啦

最尾果句，關香港買家咩事
我都見好多所謂香港賣家賣假b+w
好多負評屌佢賣假貨

歐洲好多講明唔寄CHINA & HONG KONG
(紅色大字指明都見過)
US間唔中一個咁囉

深圳寄 話用China Post
香港寄 話用China Post
即係一樣都係中囯賣家專呃人

我只可以咁去理解囉

至於頭先果單我純粹百零蚊睇下EBAY會點做姐

Ebay個制度其實都呃唔到啦
係十個有一兩個怕麻煩由佢果d先有得執

我就見親係中囯或者所謂“香港“account即skip

都有幫襯過［香港］賣家買holga配件，因為淘寶搵唔到，一百幾十就唔驚，貴野不了

開佢名,等其他人唔好中伏

唔知點解app睇唔到d賣家另外仲有賣咩，但係見到有d機係佢放bib

得

有無人用緊contax tvs？有咩評價

點解呢d 假ac 都有正皮既？係咪可以chock 出黎？

點解人地係假acc？唔識用ebay就=人地係假acc？

你睇唔到既野我睇到喎

咁你咪幫襯下囉

係囉...巴打可以試下幫趁

咁多正評，好穩陣架

有冇人試過淘寶買鏡？見到Pentax 小公主3115 人仔

試過買d平鏡
個底甩coat話三無
影返俾佢睇先話睇漏眼
又要退返去
揾黎搞

ebay都信唔過你信唔信淘寶

好奇一問
有冇巴打知景深尺入面個R字點解？

影紅外線菲林用

諗左幾個月
thx巴打解答

留名胡楒父會入黎教點樣用紅外線菲林影屎色相

同埋好多都本身撳入去都話寄唔到香港，要pm賣家搞一輪先得，同埋中國d運輸當d貨垃圾咁掉

一google 就有啦
仲要諗幾個月

比個正評你先

邊個胡楒父？

見到楒呢個字都估到掛

好彩今日係屋企
已經收到部MZ-3
EMS真係快
Pentax 有咩AF鏡抵玩？

比啲掙扎

三公主

有部機擺防潮箱一排發撚左毛

有創意

重有冇zoom鏡抵玩？

三公主有AF?

AF鏡

樓上巴打求其入住支AF 35-70 or 24-60 同50/1.4 先啦
應該都夠玩啦

話口未完今日去攞底就花左張
佢攞放大鏡睇完都認左衰
所以無叫佢賠 當買個教訓
永不錄用了

OPP當體驗下可以

慢慢就覺得佢唯一好處係快
只有快

體會到乜叫快得黎求其囉唉

想問傻瓜機係咪冇整嘅必要
係屋企揾到部Minolta ae quartz date
但電池蓋鬆左同日期個芒冇反應
想整返個日期 其實係咪會貴過買個部

有無巴打 試過ebay 買相機但fedex 打code又Invalide

做乜唔要佢賠返筒

預計日期都收唔到咪退錢

係可以要叫佢賠嘅
我驗屍咁驗左一轉都係炒個一張就無開聲而且佢認左衰
第一次幫襯就炒真係渣到呢
仔細睇係一條毛掃痕唔知點樣唔小心掃到搞到甩色

扮賣野果D都會俾假TRACKING#

咁點算 諗住5千幾分無死

應該冇得整架喎呢啲

見到有巴打話玩埋日本yahoo bid
但係上去望用buyee bid乜柒柒手續費加埋運費要成400港紙 好似唔抵
淨用yahoo acc又bid唔到
有冇方法可以平d?

街外仲有日本代拍嘅
不過好似冇buyee 咁方便姐

買平野係唔扺架喇
我bid部l35先2千yen
返到黎要3舊水
雖然都仲係平

Tracking 冇話寄到/你收左就可以退
試過美國買野寄usps，tracking 係跟到但成個月都仲係美國
咪叫佢退錢

想問下係東京可以去邊到沖掃好？

其實個保障已經算唔差

搞退貨退錢係煩，點都呃唔到你錢
不過買返黎用唔到係灰d

搵黎搞

直線抽擊

咩事？

？？？

呢隻好過富賤？

Sunny 16 = Fujifilm X-Tra 400
Repack Rename Reprice

我仲買咗五筒

係咪好似得27張

係

有d機好似平到有伏咁
nikon f2 新淨 1機1鏡 都係萬幾￥
搞到我bid左部返黎

嘩咁正
咩鏡先

忽然想起某老闆聲稱自己冇上連登兼冇account

富賤代工即係好快都會冇埋

買左部機，拉過片桿果陣唔太順暢，實實地咁；另外要比啲力拉到最盡先禁到快門，如果自然咁拉既話禁快門果時就會卡住，要用力先禁到落去。
想問下咁樣大唔大問題？

圖2是右上角1:1
請問各位師兄這個質素scan okay嗎?

菲林都可以聞相
我自己覺得冇問題嘅，或者你講下覺得邊度唔掂？

冇玩數碼之後除左slide都好耐冇聞相
角位係咁上下啦

都好意思拎出黎賣

上次行過門市睇d機，個殼又凹又刻滿字

用黎做煙灰缸呀
做咩個鏡頭熔左既？？

嘩咪鬼要啦咁肉酸

都係個句
乜機

睇張枱都估到係邊間
唔信邪上佢地個fb睇 屌又真係

Olympus om2

可能係乾油
不過OM-2
尖沙咀某舖表示呢部機開始夠期

其實好多機都幾十歲啦，有暗病好正常

感覺上奧記本身啲機就單薄啲
OM-1 都係有過片暗病
尖沙咀老闆都話OM-2 啲野開始到期同冇零件整
所以佢最近都唔賣OM-2 喇

你估真係賣機咩
賣顏色咋嘛
部機紅紅綠綠 夠鮮色又多幾舊

會唔會block鳩晒d人

O記菲林到數碼都係咁

輕量小型化vs. 質素

最尾係ebay買左部Pentax kx
但個鏡頭入左塵
如果想配鏡 係咪K mount就得？
洗唔洗分新鏡老鏡

我未見過冇塵既鏡
唔係fog晒/勁重抹痕/甩coating 都冇影響

佢係有舊塵係鏡組入面
氣泵同鏡頭掃都用唔到
係觀景窗會見到有一點

想入翻部P&S玩下 諗緊nikon l35 請教下如果呢啲機仔壞閃燈 對影相影響會唔會好大 例如部機測到唔夠光 要用閃 但閃燈壞左冇著 咁出後張相會唔會under？

L35 如果手動熄閃燈 即係撳住粒燈唔比佢彈出黎嘅話, 部機會自己用個大啲光圈同慢啲嘅快門
不過如果閃燈壞嘅話就應該係會under
睇下點壞法, 如果部機測到唔夠光 個閃燈彈左出黎不過叉唔到電 即係個叉電燈唔著嘅話 個快門應該唔可以release

另外L35 壞閃燈好大機會有得整

d相曬出黎睇唔睇到先

未試
但覺得會 都幾大粒

一點好難察覺到

感謝！咁我試下ebay買翻部玩下先
壞閃燈平唔少

Viewfinder望到有粒野曬出黎都可能冇？

幾大點先？
我好多鏡都有大粒塵唔覺有咩問題
係fog果d一逆光就現晒形

試下影左覺算
唔得先換鏡

點解又揀唔到

我用app好多問題
Email冇發送鍵
睇唔到賣家其他野

炒撚晒d it狗佢

7舊水

好新

有冇巴打知道松屋個營業時間 同埋松屋係咪可以殺價 第一次係松屋賣嘢

*買 自膠

金巴利果間？

尖咀堆舊式二手店好似一律收8點

佢會計平比你唔洗開聲

我就係啱啱七點過去結果摸門釘

可能老細心情唔好/今日搵夠早d抖

ok thx巴打

之前係咪有巴打寄返大陸整機？
整左咩同整幾錢 ？

TC1 好似壞排線
整左700蚊人仔

就係上面話紅色個間淘寶

想問下各位巴打,張相左下角有黑影係咪快門廉有問題? 黑影一時有一時冇

利申: Nikon 大f

整得快？
你點寄上去 ？

返深圳大把啦, 驚咪搵順豐
我個部兩日整完, deal 個陣叫佢順豐返香港到付

tc-1 + 業務用400 + 屯門明珠

好靚

由於 大f 菲林背係o既安裝方法係好少會漏光.
同邁你幅相黑位唔似係漏光而形成.

你試下拆菲林背落黎.
拉一半上片桿,直至快門廉接合位係唔係垂直.(紅箭位)

前面先鎖反光板,一樣係拉一半上片桿,check 下前接合位係唔係垂直.

如果有一塊快門廉邊位唔係垂直,就有可能出現你果種情況.
我上面講只係其中一種原因,
亦有可能係你手指或相機帶遮倒鏡頭

想問nikon FA FG果d機係咪開左蓋就會固定左快門？

FG唔會

不過用A/P mode唔會測光去返M90快門

唔該巴打
等陣睇下先,因為佢每隔幾張就會有黑影
我諗都係快門廉出事

原來係咁
另外想問FG既P mode要點試到為止正常 ？
有ais鏡

搵師傅抹油
我最初買個部大F 都係影到鐘無艷咁

新手報到minolta x700 ,50.4 MC

扭光圈到最細，試唔同光度，睇下快門正唔正常，光圈識唔識轉
AIS係多咗焦距資訊俾機身知，識得係暗環境優先保持安全快門（以我記憶好似係咁）

想買部point and shoot
想請教各位巴打邊到買好d

日拍, e悲

有冇巴打用過argus c3 會唔會好難用？

同埋如果700蚊買會唔會好貴？ 佢個相機套掛繩爛左

今日買左人生第一部相機/傻瓜機/菲林機
其實係咪要曬左第一卷菲林先知部機有無問題

係 買卷平菲林 鳩影是但沖一次出黎睇下先

巴打對部機有咩評價，我見到部機個樣咁復古就衝動買左

唔知ef3同efj係咪一樣

我就係貪佢乜都唔使較

一個f/2.8 一個f/4

對焦屏花左?

合理啦不過對焦用英呎唔係用米

我係ebay見到有啲好新淨又好平 打算入手一部 想問巴打們係咪集運會平啲？

理論上係
尤其如果巴打想係唔同嘅seller 買野

想問下如果換嘅話會唔會好麻煩
同埋大約個價錢係幾多

如果想買一部咁係咪直運會平啲？

巴打試下套支鏡入去試下取景先啦
呢啲痕一般套左鏡就睇唔到

巴打個部係咩機
FM 之類個啲可以自己換 大約100蚊到
不過原裝嘅裂像對焦屏應該難搵

玩到咁偏呀巴打

你諗住如果佢收20蚊美金ship 黎香港嘅話就係喇

個舊磚頭好似真係冇乜識人用
不過產量大又幾抵買

屌又貴左

其實我怕好難對焦 其實觀景窗果到可以睇到個焦距？

產量大 仲要平身係cheap嘢都700就
狗屎垃圾都炒到貴

25蚊美金直運 可能因為部機重

係香港買貴姐 ebay好平

呢部真係唔知有冇疊像對焦喎

香港係賣外型賣顏色架姐

咁如果純粹買一件野嘅話
25蚊美金就直運廢事整咁多野喇

呢樣真

700買c3真的不了

想問下新手買邊隻菲林易入口D?
同埋去dotwell沖掃完成日好似好綠咁, 其實係本身菲林既色定佢地會TUNE過?

就係套咗鏡頭落去先睇到咁大條痕

係Nikon FM來,唔該巴打,我想問埋如果自己換算唔算麻煩

唔難 係對焦屏附近有粒的
用牙簽推一推就得

原來我對上一次去彩圖麗已經係2013年，沖scan只係 $44
而家幾銀?

4x5 d片匣係咪個個牌子都共用

有冇巴打放 xpan tx1 gw617？

早幾年先係1皮到 而家兩皮幾

Gw617 ebay大把
香港好少見到

留名待丁617

4x5 用612背應該最抵玩，又有移軸
反正都要落腳唔爭在玩埋大幅

你買左邊部？

未呀，仲睇緊

想問呢d鏡有咩用？本身有戴眼鏡有冇影響？

另外Type乜呢d又有乜分別？除左裂像磨砂仲有乜 ？

有戴眼鏡直接望VF好似唔洗加呢個屈光補償。

你邊部機用？
有分第一代同第二代對焦屏

常用就K2，其餘兩個玩鳩自己

我部F3 好似係E2

我部T90都係同樣E2設計
無裂像真係玩鳩自己

奉勸一句: 眼力差唔好用

FA/FM2

E2係咪即係磨砂，睇死人喎
買左部nikomat都係咁

我部Pentax 67都係咁

Pentax 67應該係微菱

千二蚊買返支古董new old stock flash 你地覺得直唔直?

我部Fe2用B2 唔夠光真係好難睇 夠光還好

我部rb67有兩塊
有次貪好玩換咗塊磨砂上去
對咗兩張相已經唔想影
都係用返微菱

RB67咁大塊磨砂ok好用喎
反而用裂像唔慣
135就冇裂像會盲

唔得呀，慣咗裂像就算係mf都係好快手
磨砂真係要睇清楚啲

睇下點影啦，日頭收少少光圈用磨砂街拍好爽
暗位係辛苦d，用唔慣又會好似af拉風箱咁前後郁下

之前退貨，條撚屌有心唔撚收可以點

如果係醫悲
提供返D資料比佢
比埋哩個LINK加CAP圖

你打去香港DHL
CS會答你詳細原因
要將個大意照同醫悲講返
因為當地都會有相同答案

其他網購我唔熟等大家答

佢比左運費未

佢收左件野先refund

出埋label唔知佢俾左未

即係唔係你比左先啦，咁都好d

hold住我2千幾蚊
屌佢老味

有証明寄左實搞到
話說早排買野冇tracking no
好耐都冇收到，睇返賣家評價好多人屌收唔到
跟住退返錢，點知尋日真係收到

又賺左 ？

兩舊水

Fuji DL 150 vs Ricoh FF70D
邊隻好用啲？

巴打係邊度得到FF70個idea 架

我會揀富士

玩左傻瓜機兩年幾，想試下新野。想問下canon a1同FTb既分別在於邊到同大家有咩睇法
選擇困難症長期病患者

50步笑百步

我部xe7唔記得三舊定四舊

啲“牌“咁熟口面
不嬲都話學生客最易呃

技術/文化有斷層嘅結果

做學生哥學生妹世界
賊喊捉賊feel 到呢

"有測光"牌

你洗唔洗要啲自動模式先
FTb 純手動架喎

呢個牌同呢句野一睇就知邊間,
我就最鐘意追屌呢檔野

收舖前包退...
真係買相機都要睇時辰

如果係咁 你都係買部a-1 試下個感覺先

利申: A-1用家 愛不釋手

A1 嘅話記得check 清楚測光

等開舖狗衝入去買
即刻上筒彩負出門口鳩影，135就用12格
影完即沖，最快下午茶之前可以退錢

識玩
喺呢間睇過部RB67，我新手唔識用，佢示範俾我睇，不過唔work，然後即退

RB上ebay買仲穩陣，個body好難有事

嗰時貪平成日去望
宜家不了，我之後醫悲買咗P67了
如果換都應該會換哈蘇

有個問題想請教用nikon f2既巴打們

小弟最近入左部dp1頭既F2，我上支50.4落部機既時候
首先將個光圈較做5.6，對黑點上機，扭去f16之後再扭去f1.4，之後就發現個鏡頭一直保持係光圈全開既狀態下
無論我較去f幾都好，支鏡都係保持光圈全開既狀態，請問小弟係做錯左啲野家係部機出左咩問題？
試左2-3支都係咁，麻煩晒各位巴打

影相個下先縮光圈架喎

唔該晒巴打
我仲擔心係壞大一

F2有光圈preview

原來個粒制係咁用，長知識
唔該晒巴打們

快門唔能jar jar 聲
我=即走
佢仲話佳能有相機

屌

喂巴打 你部FA 整唔到 我偷唔到你雞
最後我叫個師傅比返塊對焦屏同電池蓋比我算

壞到咁

係呀 佢話連B 門都冇 無法修喎
咁我咪比部機佢當零件救其他機囉

OM10同A1大家又會點揀

我有部PENTAX 67, 但部野壞30分1秒樓下既快門, 同埋過片過到盡唔會自動變番0

唔知D師父肯唔肯整

咁比落去 不如買晒返去慢慢試
答晒你又轉機較位

A1

睇機最大心大心細
睇好canon 做乜又突然轉台
OM 我就覺得OM2SP先可以同A1 比

屌要教新手買菲林相機前擲個聖杯先決定買唔買真係

咁我都講多次 A1

個機身model 越簡單先係越高階

A1 vs AE1
F2 vs FE2 vs F3000
OM2 vs OM10 vs OM2000
K2 vs K1000
XA vs X700

咁你講一講 一陣問部F1 nF1

New F1究竟有冇跌價空間

拎住部A-1幾年 都懶得上nf1
磨下磨下 都係決定試玩其他機算

所以邊洗諗到咁複雜呀 第一部機
買左返黎摸清自己想點先算好 果一千頭
諗得黎都試緊菲林 你估岩影落去真係一機一世咩

唔會害你，答幾多次都係A-1

你咪話, F-1 呢類機真係用得一世

New F-1 無露銅版我就會用一世

買咗先可以掂啲掣！
所以之後都係去醫悲買多

我寧願日拍買動作未確認抽下獎好過

今日終於收到機
係ebay買 賣家一開始話閃燈 日期背唔work
點知拎到機
閃燈冇問題 日期背換左電之後都冇問題
開心分享
不過入左菲林之後 影左幾張
菲林有上好 但機上film no冇轉
想請問各位有冇辦法解決？定係壞左？感謝

仆街，又喺醫悲買咗支鏡頭

有得買係一種幸福
老婆發左最後通牒，再買會家變

拆開佢 望下轉盤啲連動關節有無氧化

應該開個買菲林相機翟杯POST
列出想去邊買/咩機/咩鏡之類

連登仔投票當做聖杯咁

(應該只要一講話去某兩間買就即刻全場" ")

點解我試親都唔洗比錢
仲可以成日試完唔買由得佢西面

唔係打手

要試都去照相館松屋啦，貪佢果度又迫又焗咩

岩開左機背睇 應該冇氧化 轉動都冇問題

我純粹係想睇佢地西面
因為好耐之前係佢個到買鏡中過伏
所以每次順路都會過去叫佢地開櫃拎幾件出黎然後話唔買

影張自拍上黎.
個4眼佬就無乜點,態度ok,
但如果係位呀蟬.你最好天生靚仔,似黃浩信果隻,或碧鹹果d款,
佢就會客氣好多,
我親眼見過位呀蟬同d鬼佬好好傾(當然係靚仔果d).
直情無視佢條佬(我假設4眼佬係佢條佬)
從佢眼神感覺倒佢濕撚曬.直情要拖地果隻.

咁就禁下快門，睇下點解推轉盤條軸唔郁

當然你要關相機背

試鏡問題不大,我以前叫佢開櫃玩鏡都無乜事.
直至試body,拉幾下就出事,
條呀禪雖然賣相機,
但感覺倒佢天生討厭快門聲,
基本上,4,5下就出事

總之如果有新手o係呢檔垃圾中伏.
我一睇倒呢類post就會加把口追屌佢,
我會無限loop.

你地好大仇口

整機受氣當我有求於人都仲可以忍下
買機都要西面真係不了

我最近有fd堅持想去個到買機
佢推薦左部比我fd
我幫佢試 又係幾下個快門就jam
好彩我快快手整番做原狀
如果唔係肯定又屈我買
btw呢個情況我都係hxcamxxx試過 幾下快門就jam

我大大話話買過5-60部機以上,有新,有舊,有街鋪,有網上,有本地面交,
你可以同我講 "先生,唔好意思.要收錢先可以試" 我最多唔買.
而唔係 "喂,比左錢先準試"
我接受唔倒呢種買機邏輯同服務態度.

公平d講,
我上面話4.5下出事唔係話佢壞機.,
係佢唔比你試機.
須知到.買呢類2手古董機械野,就好似你上面講咁.
一定要拉多幾下先見真章.
點可能一下半下就科水,我做唔到咁大方

要比錢先試，我會上ebay，起碼有保障，unun腳等部機送上門，攤係梳化慢慢試，就算中伏最多咪同賣家pm開拖，錢就實收得返
做乜要我屈係間豆潤舖度曬住太陽受人氣

先多謝巴打指點
或者我講詳細啲
我試過禁3張 再回菲林
film counter係會由36去33
再重新上過菲林 每禁一下 film counter都會轉
只係到左36就停 Reset唔到去1
我諗緊如果我禁36下 再回菲林 應該可以去翻1

倒數架咩
正常一開蓋就返0，係咪卡住左

咁我諗應該係啦
開蓋佢唔會返0

倒數都無問題嘅，剩返幾多張囉

菲林機新手
用緊minolta X700
最近想試下買其他鏡頭玩下
想問係咪要買舊野接駁？
個舊野係邊到有得買？

點樣其它鏡頭
其它廠？

岩岩收到機
想問下快門有彈弓聲係咪大問題？
nikon f2a 唔該巴打

想問 有無人用過 PENTAX 67 個支TAKUMAR 200MM F4
成像如何? 網上好似review唔多 同埋評價唔算好
另外 smc 105mm f2.4 個支真係好撚貴 ebay起馬要3000
香港又唔知邊到有得買

好似冇乜聽過其他mount 轉MD 嘅轉接環
其實用係菲林相機嘅轉接環都唔算多
有都好可能用唔到自動收光圈

冇問題 實屬正常

正常,有某d早期 f2 彈弓聲我直請覺得尖聲得濟,回音又大.
要實淨聲就揀大F,個人覺得NIKON 最好聽快門聲同最型係大F.
但唔代表好用.

講真玩得菲林機都係平平地執返同廠一set鏡算，跟本冇要需要接環轉其它鏡

單反法蘭距咁長，有既話個環都有鏡片矯正無限遠
光圈連動就更加唔會有
菲林機既話，我淨係見過md鏡轉a mount同m mount 接環

買多個body都係幾百蚊
文青nikon機除外

死啦覺得FG已經幾好用

其實都方便，係快門唔夠快

係幾好用 又細

咁咪好，最怕唔知足，多多錢都唔夠你買

135冇乜要求
120就…

我都係

唔該晒兩位巴打
我仲以為萬5￥ 一機一鏡寄部垃圾俾我

推介巴打玩jp yahoo bid
部機既質素係預算以上 尤其係支鏡無塵
不過運費真係好撚貴

好多時都有筍野

好衰唔衰睇中mamiya 7

成皮野不了
想搵部富賤gw670都難

GF670好正

想問有無菲林tele谷？

好想買 但好撚貴
又無乜人放

GF好多wo
GW就真係唔見

tele 鏡? 好似有啲冷喎
上兩頁有巴打link 過個間kobo 好似幾多
好condition 嘅tele鏡

telegram group

肥花無，ebay 部部萬八起

松屋有部GF平過ebay
如果GW五千內我會狗衝

想問下TLR買 mamiya c220 好唔好

除左重 大部 樣衰之外
冇咩唔好

想問部mamiya6 自動停片同紅窗睇個數唔啱，係咪有問題
即係我扭一格film，睇窗仲係睇到果幾點未睇到個數

係咁架

你臨閂埋個蓋時，請問你個箭嘴有冇對準
機背入邊有一粒點，你對準左再扭嗰個過片
理論上係應該會準。

有呀對準左，頭1張啱位，跟住越扭越少
而家影左10張淨係見到粒大點

驚會唔會疊片

頭先去東昇想買部fe，睇2部都check有問題。

有冇黑你面

話：好wo，幫我試曬d壞機

btw壞乜

一個壞測光，一個壞快門。想買部好正常都好難

本身喺入落去比即棄相機用
但已經過咗期嘅批次

人類總要...

想問巴打多個問題
點解轉光圈個測光唔識郁 轉快門測光識郁
ai鏡 唔該巴打們

唉屌，啱啱俾帶斷左成部機飛左落地，而家個疊影唔啱位，自己整唔整到

同我年頭一模一樣，我又係用佢原裝套條帶
之後無啦啦斷左，個黃班直頭甩埋出黎
我之後劏左部yashica rf拎佢塊黃班過落部機到
搞左我成粒鐘

你試下拎出去比師傅睇下搞唔搞
因為我仲有三部mamiya6等緊零件幫幾個fd搞
如果唔係都可以幫你急救

整一整又幾舊，整貴過我買部機了

用霉dum der 原裝皮套皮帶嘅都係傻仔
條帶又幼又老過你 唔係咁睇得起佢地呀嘛

咁仲可以去邊度買？上星期係肥花約咗個出嚟交收，佢話完全正常，點知一試就發現壞咗個計時器。

而家個影係上下分離左，應該邊個位出事 ？

下面圖:
藍箭嘴個扣有無扣住支鏡凹位.
如果支鏡安裝正常轉光圈,個扣會跟住郁

上面話左呢檔係垃圾.
食豬紅,柯黑屎
所以師兄門,我追屌佢,係有理由
你好彩,即刻check 倒.

邊到有正片沖到即日攞埋scan埋？
明珠好似冇得沖正片
因為我有一段時間唔喺香港，想走之前搞掂晒啲身後事

平時用開數碼，見有支50.4 舊nikon 鏡所以先玩買部fe玩下，用1.4對戶外見到1秒快門就知唔對路。同佢講，佢仲話可以買菲林影一筒試⋯⋯ 唔通影到爆曬光比佢賺沖相錢咩？不了

彩六同megatoni 有得沖正
但最快都好似隔日

明珠只有C41同手沖黑白

另外想問下可以去邊到買到部正常fe，已經睇左4部都有問題⋯⋯

試下tst 虫屋,我未o係佢度買過機.但呢度有師兄推介.
佢賣機比一般鋪高少少,但應該相對安全

但唔肯定虫屋有無fe,可以去試下,
btw.
FE 係一部好抵屌o既機黎,我買過3部.

用1.4對戶外見到1秒快門就知唔對路。同佢講，佢仲話可以買菲林影一筒試⋯⋯

呢檔野真係好邪惡,就算唔賺你壞機錢都食硬你菲林同沖費

fe2 or nikomat el唔得？

得,如果部機正常的話,
Nikomat EL 我唔記得有2部定3部,
一樣咁抵屌,無記錯我應該2-3舊水買翻黎,
但前題係要用有兔耳o既鏡,先可以連動測光.

fe2 都唔錯,抵屌過fm2

FE 黑,銀
EL 黑,銀

好似冇 放工返屋企睇下先
十萬個唔該

我都有d後悔買友fm2

彩六可以去柴灣朝早放，兩三個鐘後下晝攞

根本係靠賺呢d下欄錢維生，旨意賣果堆垃圾機執柒左十世

柴灣有啲遙遠... 唔知深水埗嗰間講唔講人情味？

佢係寄賣嘅想食多啲ok
不過唔好限撚死即日內要沖要chek
仲要陰鳩啲新手唔講有得scan
啲新手又以為影菲林係一定要印出黎

點樣人情味？

btw唔記得禁錢上去可以拎返菲林先俾錢

好彩我新手果時去開d沖曬店已經係硬掘沖+cd，呢樣冇比人呃過
依家d黑店真係搞撚到d人唔敢玩菲林/以為菲林好垃圾

係真
你睇所有關於菲林/傳統影相post都有負皮就知
加埋d吹奏等d新人去中伏

乛⼀
屌佢老尾！琴日先去睇過曬d fe，全部都係壞掛！轉過頭就見到佢放上肥花。

包教識用
先試後買
人唔笑狗都吠

包教識用 (只限少女)
先試後買 (比錢先 試完決定買唔買)
人唔笑狗都吠 (佢笑你)

講明新手
因為老手一試就知有伏

頭先約好交收fm，轉個頭又放我飛機。我之前已經上dcfever約左一次買em，交收時發現計時器。之後琴日去松屋又無開門，所以先走去東昇想買fe，一攞上手一部壞測光，一部壞快門，之後再去鴨寮街睇，又係壞測光。 nikon d菲林機係咪同我有仇

想請問下
如果想買部菲林機
2000蚊budget 左右
唔使有自動嘅情況下
fm2 係咪最好選擇？

想問下如果想放菲林機可以有咩網站推介？

咪撚買nikon啦

買其他牌子，2000買到一機3-4鏡
條路點行自己諗

有支50.4non ai想用

non ai買上面堆機

磨左尾未
不如買fa fg果d

咪又係旋拍 yahoo 肥花

F3 F2

買部nikkorat 咪得囉
又實淨

都有諗過，但四處見都仲貴過fe fm

我終於搵到個原因
我估我個支唔係ai鏡
咁可以點做

上網望咗陣 f2 價位around 1500 合唔合理㗎？

F2A ok 啦
要F2A 或者 F2AS 先用到AI 鏡
如果免煩不如F3

即係你果支係non ai?

唔係
google完 係呢支Nikon 50mm f1.4 K 新(non-Ai) 序號 3750401 - 3883652 請問巴打可以點做？ 個dp-11頭又卡唔到兔耳

係咪有巴打想買FE ，我放緊部黑色

按上圖
推個A 字上面粒的 縮左下面隻金屬腳入去就ok

咁係咪已經浪費左個測光?
有冇辦法搞搞佢定買個支鏡?
我驚我新手計唔掂數d 相爆晒光🤦🏼‍♂️

拎去揾師父磨尾

有幾個方法嘅
一係搵師傅磨屎忽
一係影之前撳景深預覽收光圈影（FE得唔知F2得唔得）
一係用陽光16，負片好難冇野睇
最後可能真係買過支

咪磨到啲鏡鬼五馬六

裝個測光app 啦
就算用到部機個測光 支針浮下浮下靠估咁
不如用app 咁有數字參考

non ai 改ai都鬼五馬六
咁你支支都揾原裝ai套件

我意思係唔知會唔會體諒我要趕住飛，Jer jer聲沖比我

自己磨囉，唔太難既
你平機買返黎都廢事洗錢俾人搞架啦

mt 係send email 收相
唔係香港都收到

佢話呢幾日要換黑房，我諗趕唔到

搞到想去彩六...
過海仲要去柴灣
遠征

彩六了...

巴打係咪用buyee? 運費大約幾錢到？

想係jp yahoo 拍賣買部Olympus OM 1包鏡正路價大約幾錢到

4500￥
日本仔興唔包郵 要計埋日本國內個程

攝影題外
哩間認真唔知最後收幾錢服務費

係呀 我得兩支鏡係non ai 改ai 都係原裝改

1200 1300 左右?

無壞嫁可⋯⋯？我已經睇左好多部

問著個nikon收藏家

我啲全部都係戰鬥格架咋

收藏家就全套non ai都有支原裝改喇

應該差唔多 不過加埋運費就有啲貴

唔洗換鏡.一樣有測光,可以收光圈測.
不如你刨熟說明書先:

一切正常，係熄影先放

"k" 都係屬於non-ai, 係由non-ai 過度到ai o既產物.
對焦環由羅馬柱改成像膠皮.
呢支50.4 唔錯架,d 色幾濃下,

講返之前ebay單野
話說我上月中買左部相機，英國寄過黎
收到發覺部機好多問題(佢瞄述度話all good)
咁當然佢唔認又話寄過黎果陣冇事，最後搵佢同ebay傾完都係退返俾佢
然後部機寄到去到英國佢一路唔肯聽電話又唔收件玩失蹤
前幾日頂唔順再搵ebay都係叫我試下打電話聯絡下果條友先
跟住今日速遞打黎，話佢地果邊都係搵唔到條友，但佢地話hold多幾日再冇人收就會寄返過黎，同時件野寄入英國果陣產生左關稅

而家可以點，ebay果邊都係叫我同搵個賣家
個賣家又玩失蹤，過多幾日再搞唔掂就要退返黎

你個名MATCH

大家退貨我真係要提醒
來香港寄來咁方便
係因為香港冇入口稅

退貨俾人
如果你只負責運費
盡量講清楚係DDU
(Delivery Duty Unpaid)
(你唔會負責當地所有稅項)

如果所有費用對方負責
(或者你只負責拎去速遞公司)
要說明係ExWorks
(對方負責由CARRIER接貨之後費用及稅項)

再穩陣D
最好SHIPPING INVOICE俾對方望過先
或者叫對方提供SHIPPING INVOICE
(佢熟悉佢自己國家應該多過你卦?)

唔好求其老作一張USD三幾蚊嘅SHIPPING INVOICE
扣關就係扣D可疑嘅INVOICE

乜野，我寄左俾佢喇喎

提返之後巴打姐

你果單唯有等
留返哂證據等EBAY搞唯有

希望佢唔搶錢

咁得意全部都好似有個黑框框住咁

小弟岩岩去西藏影左6-7筒 fujicolor C200
但我係鐘意曬相既人 (3r)
請問邊間好?

P.S 因為成日睇大家都係講scan相, 曬相又好想知大家覺得邊間曬 fujicolor出色會靚D
利申：睇完大家講dotwell,彩圖麗 想睇下邊個岩fujicolor 同曬相好D
唔該哂

佢應該係用哈蘇影 因為instant square係大過66少少所以有黑框

想收部 Pentax 67 + 105mm f2.4
有無巴打想放

邊位巴打憬D改價錢

*快*

咁重要既梗係去彩圖麗

啱啱同個巴打交收完，終於買到部fe

唔該爸打

台灣菲林機鋪係咪冇咩值得睇

好似出名貴

想買Nikon 35ti有咩評價同埋有咩要注意？

睇過一間好貴

check清楚d

係日本Y拍買左部OM-1 1200HKD左右連運費 大家覺得有冇買貴到

50mm lens

50/1.8 定1.4
如果連埋啲手續費 乜費物費個啲差唔多喇

1.4 我見eBay 買好似平啲不過又無咁靚

ebay 落樓一樣咁上下錢 仲可能差啲嘅貨色

屌一搵英文ebay直接同個staff chat就退到錢
睇返一開始同ebay聯絡開個email地址係customerhelp_hk@ebay.com，等成日先覆，正垃圾

而家部機仲係英國，聽日佢唔收就會退返黎，不過打左關稅，要錢贖返 ？

想買部傻瓜機

contax T3

買咗Nikon zoom 310 AF

宜家沖彩色正片，九龍新界通常去邊間沖多

呢間野得唔得？

除左快之外就不了

有隱藏iso50/1600 功能

點chok出秘技

今晚次check 返先
係某兩個掣一齊撳

部機未到手 試咗work唔work到先
thx 巴打

巴打們想請問下 我有部xa2漏光要換機背啲海綿 佢開我$200合理嗎

其實可以自己做
佢收你200 真係檔茶錢

跟呢條link個做法？另外想請問啲海綿可以邊度買到

係，痴黑絨布都ok ，淘寶有綿賣。

說明書有寫就唔係祕技啦

唔po 出黎有幾多人知先

而家啲文青有幾可會睇說明書

我每部機都有搵返說明書

真，好多特別功能唔睇真係唔知
問問問，最基本說明書又唔撚睇

我會print 埋hard copy

新手想問開始買邊部機好
暫時諗緊 pentax k1000 同 canon ae1

平時有影開數碼單反

數碼機用咩？

canon 750d
都係入門新手機

咁可以唔使諗鏡頭互用
我覺得Pentax k1000都唔錯，鏡頭夠多又有質素又唔貴

我見呢部全手動用嚟過摸索期好似都幾好

一陣去睇睇 thx

當年我摸摸下就放鳩晒d數碼

想買部120 有咩推介

gf670

hasselblad 500cm

pentax 67

fotoman 624

Ga645w?

bid左部機好大陣煙味，一望viewfinder就想嘔

小心係火災遺物

有冇巴打會3D PRINT相機PARTS ?

結果入咗部pentax spotmatic

Mamiya rb67

係咩驅使你買pentax spotmatic?
pentax lx user

全手動同埋夠舊掛
我都唔清楚 新手見合眼緣就買咗

都好嘅，玩M42鏡大把得揀
又可以玩埋東德鏡東菜三寶嗰啲
我第一部菲林機都係買M42機，不過係Chinon CM3

Rollei SL66

spotmatic 個樣好似肥仔

Tomiyama Art 170

喺連登問一定係用連仔既617

簡單易用，唔怕撞款

上面話買120 嘅巴打
講下有咩要求同筆直先啦
唔係又變左無聊po

Sor 有測光筆直$3000

個鏡頭咁似白內障既

闊幅中底好多都要用中央nd

Fuji gs645
Bronica etrs/sq 配測光頭

點解要用？

暗角

鏡頭暗角勁所以要落中灰
因為片幅太闊成像圈未必夠

原來係咁 有冇話用咩焦距會好dd

同鏡頭設計有關
不過通常長焦鏡成像圈會大d
你買得呢d 機通常用番原裝鏡
都無嘜得你揀
咪上網睇下sample /睇圖 睇下邊位失光嚴唔嚴重

how about pentax 67

呢d 無咩需要考慮
買！

呢部冇暗角？

有都好輕微啦

好似同ga645差唔多仲平啲喎

Ga好似好多問題，唔好博

Thx
E悲成$5000一部

肥花耐唔耐都有人放
啱啱又入返部gs645s
之前放左，發覺中底隨身機冇乜邊部又平又好用過佢

傻仔先上ebay買
啱啱肥花3.5k入咗

醫悲好多都貴過香港

而家xa d價貴左好多

d文青店係咁推

仲有邊度有natura買

幾錢先係重點

淘寶宜家賣成舊水港紙

睇黎真係要淘寶定

會唔會出到呢

我等緊lab box送貨

可唔可以沖彩色

C41我唔熟 但佢有埋溫度計可以mon住
應該都可以做到 不過一定冇沖機恆溫咁好

以前3百蚊部家陣double

屌做咗柒嘢係日本bid mju心急無睇zoom嚟

其實mju zoom唔差 兩部都有

zoom我有部

而家我bid多左一對

今日入左部Pentax 67 人生第一部120 希望影得開心啦

個shutter嘈到令你懷疑人生

準備買horseman convertible

阿嫂批准你買咩

偷運入境

#ye

你地邊淘開邊間菲林平

Rb67都令我懷疑自己隻手係咪廢左

海鮮價，次次格下先

其實間間差少少
如果款款都要 其實差唔多

想買正片
求其淘左d

有間買開買得多免運，但係少款，最近gp3都下埋架

有無巴打有玩開super ikonta
想試下影6x9 有無咩要注意
上網睇話6x6既好似有過片功能同有大光圈
有無巴打分享下兩枝鏡頭表現如何？

健身呀

見到tm叔賣
不過有D殘

我就係同佢買
機身幾殘下，面鏡有d花，但平過醫悲好多

中左檸檬茶

估焦難玩

遠景唔洗估，近就用佢

幾得意。幾銀？

係咩嚟架？

呢隻最平，兩舊有找

準？有冇名？整返舊玩下

測距儀，即係外置既黃斑對焦
對完睇下幾多再較返支鏡

準，同旁軸機一樣1m-無限，估焦機必備
係慢d但有用

插落bessar L

買個hotshoe 一開二插埋viewfinder

想問吓 fm2n 淨body 而家大概幾錢？
上網見到連多枝tamron 35-80
1800 蚊抵唔抵買？

ok 喎
淨機身都要咁上下

請問各位師兄 呢部係FM2
個蜂巢快門 有摺痕 影出黎會唔會有事嫁
今日入菲林唔小心整到快門 而家有痕

漏光

我都研究緊加rangefinder+viewfinder
手持部4x5機出街估焦影相

睇中左Polaroid 110改4x5，可以手持
有冇人用過，自己改難唔難

大陸can fix 我有部仲巢 都揼返平
有痕跡不過冇漏光

請問手頭上有7卷菲林，想沖菲林要soft copy，邊間性價比較高？
一次過沖7卷唔想太貴

乜菲林先
彩色負片見過最平30蚊
其他菲林你諗住50蚊啦最少

彩色負片啊
有冇邊間鋪頭推介

最平見過30蚊係佐敦上海街西貢街交界

有d 錢唔好省

有冇介紹
貴少少都ok既 如果質素好好多既話

我係彩圖麗打手

幾錢1卷

用過朋友部 polaroid 900 改45
手持都算重
如果改得唔好個構圖可能會側埋一邊
要自己就番
同埋無得換鏡
(見過有隻改法可以換鏡但好貴）

如果要手持好似linhof 多野玩d
原裝鏡同某d 鏡都有出埋把刀比佢隻rf 用
買隻grip 就可以handheld
唔手持又可以落腳玩下movement

再唔係買18度果d 風琴機，有rf
又輕又薄，係貴d

利申：上面3 款只係用過polaroid 900改45

基本上要手持都貴
選擇都唔多

無沖開135同好耐無去
我諗沖+scan 70幾蚊掛
等其他巴打補充

依家去緊屯門明珠 見啲人話幾好

呢舊有咩用途 ？

咪寫明醫學用

有介紹

唔知頭先喺明珠係咪見到深山巴
講緊田少單嘢

原來係你

我都話左我係明珠半個員工

深山巴好有型

下次黎你幫我簽名

咁多屯門友

各位巴打我想問digital force依家淨冲120 slide 要幾錢?
呢間野網上面完全冇資訊

打個電話或者踩上去

去完米加通利沖正片+大scan，睇翻覺得scan好暗同有啲out fo
應唔應該再去明珠scan多次？
可能會話我正片scan乜鬼，但兩老想要翻數碼copy
深山巴指教
因為我今日嗰兩筒同之前四筒放低咗都未攞 想順便去搞埋身後事先走

Mt 呢期係咪好忙，黑白沖左好多日

搬黑房

btw尋日去拎返底片
佢scan到好多塵
又成個底片套都係塵同貓毛
平時會唔會咁

平時冇喎，好似月頭已經話搬，仲未搬完

未搬完呀佢

我睇翻啲scan都嚇親，勁暗
睇翻底片又冇事

應該搵佢翻scan

唔喇又要出去... 明珠熟啲scan得開心啲
雖然得4-6MB scan
但次次都scan得好啱我心水

已入手 pentax 67 + 105mm f/2.4
想問下個左手木grip 係咪買黎無用 純粹靚仔d
我睇外國d review話手感好d 但台仔又話舊grip係用黎裝閃光燈
唔用好過用
同埋我搵唔到custom made 個個右手 grip 有無人知係邊到可以買到

有柄的確係好揸啲
無既話就成日一手揸實個鏡頭

我之前喺醫悲搵到，但佢好似賣晒

兩隻手都渣柄點對焦

其實個柄係for你影既時候揸實同落閃
對焦咪正常地用翻左手扭
右手多個柄係好拎過乜都無同得個左手柄

岩先手痕買埋 graflex speed
無快門版 $1200
香港邊到有 film holder 買 松島會唔會有
同埋無快門版係咪即係shutter 淨係係鏡頭右邊個個位到禁既意思 其實我買黎係想手持影相

我應該買右手grip算 thanks

想問左手柄點用法？點對焦禁快門

左手較曬所有野

右*

先用左手拎住個左手手柄hold實成部機
再用右手去對焦較快門較光圈
之後用返你隻右手食指㩒shutter
基本上個左手手柄你可以全程揸實

4x5？
松屋大量片夾賣

新手一問 呢幾張相都係同一卷菲林影出嚟 點解隻色會差咁遠既

想知呢兩張係發生咩事 好似發咗霉咁

曝光唔夠

自動測光？

因為你測光個位對左喺天空
佢detect個光位做18%灰
咁你其他位置咪under
格硬推光一級咪好似發霉咁
你下次影景對翻啲你想影到既野測光啦

好明顯有張測左個天

想問下邊到有Mamiya 645 腰平Viewfinder實物買...因為想即場試下所以唔ebay,

利申:新手咩都唔識

去咗邊到玩

手動

應該係話部機有測光 但虧虧地
用緊Om1n!

愛爾蘭

唔好信晒部機測光
睇下Sunny 16 rule,有時舊機啲測光流流地

收到

長知識了

小弟用om-10 用左一排都幾滿意
最近想睇下新機買部獎勵下自己
一直睇Minolta ge x700 都覺得好靚
我之前都買過部x300 但係過唔到片所以報銷
雖然上網都有各打手評論 唔知爸打又點睇

Om有咩鏡
買Minolta 咪又要開條新坑

x700 吹到上天

測光正常既話係幾好既

想入部m42嘅body
暫時睇中Fujica st801同Pentax Spotmatic F
想問邊部好啲 有冇其他介紹

其實om-10咪幾好，我都好滿意部fg

發覺用左f100之後就墮落了

Spotmatic 啦

比af搞到惰性？

何解？

有冇入門機介紹？

但我想放左OM1轉會

太方便了

要快拍果時係爽既
情況許可都鍾意慢慢影

我用咗MZ-3都懶惰咗

一直掙扎緊要唔要買返部af
Canon是但買部搭支40/2.8又平又細

富士好似只係香港某幾間樓上舖力吹 有散貨之嫌
而Spotmatic 就真係週圍都有而且量大國際上口碑都好

M42 得st801 有 1/2000 ?

本來諗住買部eos300v 加支變焦算
點知交收先話個AF壞

用埋zoom終極頹

兩部常用AF機
EOS 630,EOS 7
加埋鏡都唔洗200$

點解會咁撚平

部630同部7喺深水埗啲地攤買
無電試但內籠靚仔，本身部機啲皮痴立立
翻去抹左勁耐先乾淨翻晒，入電功能全正常
但個眼控真係無乜用，用翻一點仲快

個眼控用得好辛苦

睛控係幾先進諗法
但今時今日canon數碼機已經冇咗, 就代表實際上唔好用

係廿年前都算係黑科技，而家有心發展下令佢準d應該ok

望住個finder眼珠要郁，試過一次不了

笑撚左條友卡關卡左成個月
仲想退返黎要我幫佢寄多次

我錢就退左喇
WFC

連hkcam 都即係補返刀
就知佢大把貨啦

Ebay成日都有呢d on9野發生

4x5座機係咪隻隻牌子都差唔多
想玩埋612

基本上係通用既啲片夾
要玩就617啦

即係鳩買都得
617支支鏡都cover 到咩

45機落617有限制
如果要玩埋617就諗清楚先

爬過文617好似有d煩
612都夠
放緊野籌期，又冇位收埋

有無咩target

主要都係留意下前後組movement
部機用到咩焦距既鏡
重量

Graflex/horseman

梗係咪鬼理哩D人
理佢變左嗱屎上身

盡左自己責任就算啦

想問下canon a1 爛左呢個位仲有無得救架？
依加拉桿唔夠力過菲林

呢個位都爛到
你對佢做過啲咩嚟

都係用小廣角/標頭
太wide太長都唔會點用

120細部又要有測光係咪最好選擇都係gs645？

測光+細基本上冇乜選擇
一係老母lca120，不過好wide同全傻瓜，我覺得冇咁好用

lomo不了
gs645你買幾錢度 ？

645s
$2300
其實個測光麻麻地好用，有時寧願用錶/估光
黃斑又細粒，但係測光+黃班+平+細齊晒，鏡又唔差，係抵屌既

我都想知
前排同個frd去影相
借左比佢入菲林同影相
佢feel到卡卡地又無出聲
我卷左兩下菲林個時就feel到唔對路
一開發現圈住個位爆開左
成卷菲林打橫咁比d齒位劏開左

佢陪左我兩年半啦
仲有無得救架

拎去整囉，呢d應該搵到parts既

LM

你個fd咁衰

行過幾間鋪都搵唔到ar2頭既快門線

香港仲有邊度可能有？

想問下用fm2, 邊度有得買細細支簡單用既閃燈for fm2?
有冇咩好介紹?

Nikon 有電眼果d

咁都爛到真係好癲
我果部陪左自己7年
仲一齊去緊旅行

想問下師兄係邊到買$2300?

如果雙鏡120 budget 3000 有咩選擇
定其實單鏡仲好 e.g. Rb67
之前睇中咗c220 但真係有啲重 (雖然我個人好喜歡雙鏡嘅外型)

點解摺果部貴咁多

蟲屋645好似要成$2850

75,60定45

75/f3,4 其實係平定貴

見yahoo 22000-50000yen都有

個range 咁大嘅 不過yahoo jp運費咁貴 我寧願係香港試完再買

如果要埋測光yashica 海鷗果d都好似ok?
冇就rollei

我有部rolleiflex 3.5覺得好大部，都係鐘意RF多d

我見hkcamera有幾部yashicaflex 但唔知邊部好

肥花，摺果部$1500都見過，成班狗衝

咁我等下先 啱啱search過已經無咗

早排仲有部$2600幾新淨

好少見，可遇不可求

耐唔耐都有人放
依家又平過半年前
最衰唔係66，隨身輕便機又冇乜代替品

mamiya 6

我都有部，支鏡好fog
睇緊有冇鏡頭靚仔d既壞機買黎借屍還魂

咩都有既

有幾部蛇腹古董，部部都有d缺陷
清緊倉，養唔到咁多
留返一套單反同d輕便機算

唔覺唔覺就係咁買

有冇120嘅機 幫你清一部走都okay

9成都係120

有冇雙鏡？ 留個tg傾？

屎忽痕上下二手區，見到抵屌又鍾意既就買
不過多數都係買黎體驗下就賣返出去，主力用黎用去都係果兩三部

唯獨對雙鏡麻麻地
如果唔係一早入左套媽咪呀

咁有冇645/645s ?

富賤？
有645s

我有兩部少見雙鏡 有冇興趣
可以留tg

放唔放

要諗諗，呢部已經係第二部，又冇其他好用既隨身機

我都係問下啫

點解我落去松屋睇部gs645要3千幾

雙鏡120新極都有個譜，寧願用手機測算

早排都見到，ebay價
75摺果部係貴d，香港都少見人放
S同W就平同易搵d

硒測光九成都死晒啦

諗住2字頭都屌左佢
3千幾就算了

你咪話，ebay 3千幾正常靚仔真係有人搶

就係見到ebay都3千尾，去yahoo搏下算

松屋有價講既，三幾百實平到比你
同埋呢部特別多問題，上網買風險大d，我見到平都廢事博

我見d完動品都係圍返3千到
不過松屋果部我見個bellow係新既

佢冇寫特價果d基本上都靚仔

日本3千不如香港買，差一二百

咁我梗係唔係睇果d啦，買2萬yen果d

有時執到平貨玩完放返出去起碼都打個和

新手求教
用緊部F3 之前測光都無問題
而且熄機果陣部機個測光都會即刻熄
啱啱發現部機即使熄咗 個測光都仲會開著
大概維持十幾廿秒先會自動熄
會唔會係個測光/開關掣開始壞？
唔該曬

我部wide60用咗幾個月就壞咗film counter
不過用落幾好，行山帶去影幾輕便，但暗少少都對唔到

想問下大家
平時影完正片會唔會剪開一格格入夾？
我見上網有gepe雙面玻璃夾，好似唔錯。

咁渣

好多人都話呢個系列個計數器易壞
我果部過片果時計數器塊野好似好鬆咁，應該都差唔多收皮
不過壞呢樣好似又冇乜影響

75仲煩，快門制同蛇腹都會出事

已經諗住gs冇咁易壞架啦，點知原來係通病，整翻都唔知幾錢

計片器壞好似影響唔到過片呀嘛？
早排見有人放部都係壞計數
外國好多鬼佬都話唔襟架

部機識自動停片架可 ？

應該分開架嘛
問下上面個巴打咪知

有無link睇下？
我成日都1516剪唔剪好

過到片，但最慘係入完菲林唔知要拉幾多先到第一張

測光個Trigger 係快門半按, 同開關制應該無關係,
我部F3 都係測光著左之下熄機會hold 十零秒先熄,
所以係正常, 上網睇反而係個LED會易死過個測光

利申: 屋企人用左十幾年

想買多部 MAMIYA C330
但聽朋友講個對焦屏好暗
之前買個部yashica 124 個對焦屏光到我懷疑上手換過塊對焦屏黎
驚用唔慣 我想問 如果買增亮屏係邊到入手好
ebay又貴到仆街 淘寶又唔見有for mamiya
如果係普通6x6 增亮屏用唔用到落c330到?

你上gepe個網到睇

咁我下次數下先，以防萬一

乜第一張唔係自動停

佢話冇左計數就冇左第一張個停片連動
數到第一張之後都係一下一張就唔驚
巴打不如拎去整，應該唔貴

數唔到真係唔知點用，又冇紅窗

等我影埋呢筒下轉就數左先

非文巴打有無蛇腹機想放？
近排成日係ebay睇super ikonta所以想玩下蛇腹機

呢個點用法
for gs645

近攝用

有缺陷你係咪要先

同對焦會有連動？

唔知，應該純粹放大對應返近攝filter
咪鬼買啦，輕便機連filter都懶得落

好奇問下

想搵部健全既玩下

難，一係買兩部自己砌返靚仔
我最靚果部個finder都fog得好勁，勉強睇到懶得拆

走寶，見到部gw690 21k yen end

想入Olympus 35DC
貪佢唔洗諗野
只想菲林出黎既質感
有冇巴打玩過?值唔值得入

易入難出

有咩易入易出又差唔多?ql17 iii

冇全手動，隻電又停左產，用lr44要改iso，不了

就算有電，測光有問題就成筒炒晒，舊果d cds都陸續老化

仲諗緊咁熟既，原來又係遊樂場力推

測光隨時唔得，梗係大力d推人去送死

咁有咩選擇

有咩要求

唔洗AF
想玩旁軸，係咪叫RF機?
大光圈
thanks巴打

不如真係QL17
G2 同G3 都得啦
一係Olympus 35SP

旁軸唔一定係RF
RF 就一定係旁軸

基本上有viewfinder, 不過唔係單反嘅相機
就係旁軸相機

想搵RF機呢
有咩推介

QL17 III到底如何，有人讚，有人踏到唔知想點

我用落缺點係48mm filter 但可配adaptor ring 解決
另外冇Av mode得Tv mode 要自己喺VF留意光圈幾多, 同埋M mode冇測光
最高iso得800，亦冇曝光補償

好處係作為RF機都算先進，自動快門時，如太暗或太光，佢會lock實快門㩒唔到（例如冚蓋放入袋都唔驚揩到快門誤影）
有視差修正構圖框
VF有光圈資料（指針式）
有canon quick loading ，方便上片（但同時冇得偷開頭嗰一兩格 ）

如果2.8都接受到就Ricoh 500gx
輕便有全手動
唔怕大部Minolta 7s

thx巴打
JJ部機先

用緊35 DC

7s 正 不過唔知點解個過片設計好柒

賓得係如米自己有出P67 to PK adaptor?
想問下可唔可以用wide open測光，定係要step down metering?

請教下咁多位
知唔知邊到有做光學放相？想試下

Mt好似有

用過冇乜印象，點柒法

要點先拆到個鏡頭出黎

早啲識你就好
上個月𨂽撚左部
好似話傻瓜鏡頭拆過裝返就唔啱位

過片頭段緊尾段鬆
好似過過下片啲齒輪甩左咁

見廿蚊
成部都好新
係衰鏡頭

咩機黎

minolta af-dl 傻瓜機

雙定焦
實際上就係最近吹高左個部黃色防水傻瓜
嘅冇防水版黎

c200 repack 賣$60

36張係咩黑科技

可以買兩3卷c200

其實都係c200？

玩開66得12飛，原來135有36格，真係好新奇，唔怪得可以做賣點

睇埋各大文青店d瞄述真係好撚嘔心

啲文青叫之前筒Sunny16做sunny仔已經令我打冷顫

今次會唔會係咁？

痴撚線

明明冇見過你，點知係我

你同我telegram過嘛
一眼就知係你

比你嚇一嚇

大家仲有冇各大樓上店力吹Holiday 200 嘅screen cap?
鞭屍時間到

fatfat了

呢隻係咪貼牌

呢隻有富賤校色bar，你話係咪貼牌

無國界奸商

呢隻係富賤即棄機入面筒400
所以其實都係Xtra400

呢期文青店吹呢d吹得好勁

想入部point and shoot
暫時幾鐘意Olympus xa
但係應該買xa 定xa2呢

有無用家比較下兩部
Xa對焦會唔會唔準？

除咗上面嗰兩隻菲林之外
仲有邊隻rebrand嘅菲林要小心

你對眼有事咪會對唔準

上網睇好多人話xa個黃班對焦有d唔準又難睇
好多都收光圈加估焦算
所以我諗緊不如直接入xa2算
同埋睇下依到有無用家分享下

唔準有得cal既，不過咁細個VF.......
我就用黎估焦算，估耐左就可以大光圈加估焦影

Mt又黎

lomo

老母邊隻

其實老母隻800彩負唔差，仲要唔貴

re邊隻？又係fuji?

呢隻唔知
老母200slide=rollei尿黃
黑白好似=fomapan

我都淨係買過老母800
堅係平

想玩Rollei 尿黃，原來仲有

有冇巴打割愛Olympus mju ii?

半年前淘寶大把唔知仲有冇
同埋老母果隻又好似冇咁黃，唔知鏡問題定點

Mju i收唔收？

大角咀又有舖頭咩?

有部yashica 35GX鏡頭發霉拎左去showa清機

穩唔穩陣？

我睇冇乜邊間穩陣過佢

富多萊地舖？

間野三不賣嘅
Display 真係display only

有無清玩過福仔meter?一代二代分別大唔大架

你都拎左去啦 仲洗問我地？

千幾蚊真係買唔落

前日ebay咗隻vc i

成日想買都係買唔落手，又冇得測入射，同埋有芒果d一撳就得唔洗扭扭下

唔考慮住, 想收mju ii 多d

i308s

利未捨得買

用緊，除左冇點測都冇乜投訴
另外有隻minolta 有點測但要換頭好煩

有ii 可靠

放緊308s@700

咁平

呢隻吖嘛

有無師兄用過M645支105210? 想買但唔知邊到有得試

係囉，全新都千幾

買咗408所以想甩手 上面位巴打要咗了

我都有
想放左隻Minolta 多d，少用點測

你部canon af係咪尋日果檔買？

你地兩個琴日去左深水埗?

哦...可能唔係
深水埗最近好似冇35GX 出沒

我去地攤睇機無啦啦有人叫我，原來深山巴係度打等

互射左幾多次？

this

糧尾哪有錢爆房

想問下 graflex sped graphic 想用 Polaroid
個film back 應該用邊隻
係咪 fuji 100 sp?
但好似唔係4x5 黎

點會去二戰領導人度整

咁q多師傅

新手想問一個問題
入菲林前 菲林連筒跌落地有冇事？

無事 可以有咩事

唔講都唔知原來文青店有做維修
不過佢地本身賣d機都唔掂仲敢比佢地整
即係我唔會搵個髮型好柒既人幫我剪頭髮

睇佢都係外判

邊隻菲林呀

咁樣日打夜打都話唔係打手我真係冇野好講
之前隔開打唔夠生意咩？
要日日打？

問你d師博咪知

佢識好多師傅架嘛

不系, 只睇你有冇骨氣姐...

如果OM1個測光係咁係咪姐係壞左？

用1.5v電係會咁

蘇師傅係邊度

蘇師傅係邊度 [/quote]

請只去：
遊樂場
蘇華
九龍灣

其他都唔好去

加埋 香港相機?

但無神神又好番 係咪一時時？？

有無人放Konica hexar

我覺得批批唔同,試過影過筒200slide係for燈絲免溫

有次買過十筒，黃過我篤尿
幾撚辛苦先用得完，後期果d e沖c算咪撚再折磨我

我部kowa six起碼要擺多個月，好想用呀

之前寄左部機去大陸整，成個幾月都未整到

淘寶? 邊檔?

我整六部機，一個禮拜

之前有人貼紅色圖果檔

我部TC1 2日話我聽整好

你不如驚你手震好過

xa 粒黃點係難睇，可以係VF 前面貼塊細黑膠紙遮住個黃點位置增加contrast易啲睇。

買xa2 不如買mju..

我問佢整好未佢隔兩日先覆我未
等下等下都5個星期

想收支pentax 67 嘅105mm

價錢合理請出價

陳洪 d嘢貴到呢
一係支支話唔賣，一係冇價錢叫你開價，之後話你個價低乜都買唔到
佢d嘢留比自己做陪葬品

陳烘唔係博物館黎架咩？原來可以買架

保鮮紙包住

其實咁樣包住會唔會發晒毛都唔知

想問台北有無菲林相機賣？
其實之前去過2,3次都無野好買
例如西門町丁附近條相機街
去到咩都無
得啲數碼相機
勁失望

佢一早上哂岸
賣唔賣真係冇所謂

淨係塵洪兩隻字個價值
已經唔可以用錢衡量啦

我都想知
相機街唔係俾我地行嘅

況且台灣有入口稅有銷售稅
好難平過香港（不論新舊）

有，但貴，睇下算

佢間舖係咪買左，純粹日日打等show下自己d收藏

其實
你都可以
你知啦你咁多玩具

係都深山巴啦，我得果丁屎咁多野

咁灰。。。

依家連睇都搵唔到

唔洗諗台灣會買到啲咩機
有都又貴又少
難怪啲台灣仔blog 乜機都寫到天上有地下無

我都係唔搵算數
盞失望

80年代前嘅台灣仲窮過香港
睇啲blog 寫到部QL17 要兩三個月人工兼托人去日本買; Minolta 7s 係咩花花公子玩意, Pen F 係地主仔先買得起...咁嘅地方會有幾多好機留到依家?
有都係傳家寶...

日本個經濟同文化唔同, 所以乜野都有個二手市場係個圈子入面流通...
最近佢地個game 界有人不滿依家多外國人去掃二手game 破壞左個流通生態; 我估相機行業都會有人咁諗

菲林可以睇下
人地舖租冇香港咁離譜
係平過香港 貴過淘寶啲咁樣

菲林機主要都得返二手市場咋喎

去過一間都幾大，樓上舖
計返匯率都幾貴，不了

就係...早一兩年啲日本人已經屌啲紅白機同game 突然炒貴晒 實質係外國人黎掃
本來好地地就係一班玩舊game 嘅日本人圍內二手貨不斷流通而做就左一個行業
菲林相機都估計係類似情況

其實好難避免，只要生活必需品唔炒高就算

佢地自己人都識放上ebay 炒賣
全球化, 有人屌外國人搶野, 但都有自己人搵外國人錢

跌碎左4x5塊Ground Glass，有冇人試下用膠板代替其實得唔得

新手機係咪都係minolta x700?

有a mode就得啦
再唔係買d af機

淘寶買塊眼客

thx

好似有啲on9
But 想問下 graflex speed 4x5 既鏡頭用唔用到落 horseman 970 到
個lens board fit唔fit到？

最上面個肥仔個樣幾得意喎

弱弱一問 沖繩個邊有冇啲二手機市場or菲林店可以入貨

大家食左花生未？

咩叫片基不同
個殼明明係c200

越描越黑

3.2mp

感覺仲古老過部菲林機

大廠民用彩色負片片基全部都係cellulose acetate架啦 唔明佢講片基做乜9

我都唔知，文青更加唔知，大家鳩up下呃呃氹氹咪算

福仔到手
好細粒

裝唔落kiev4，要攝高個hotshoe

幾錢

中間果部好唔好用

千二左右

大家都係上淘寶買菲林?
岩岩玩係咪應該試fuji c200先

係，最平得啦
買左x700？

Kodak ektra

影人真係紅都面晒

聽日先得閒出去買 仲睇緊
見到olympus xa2又好似幾好用咁樣

真係幾紅下
Portra影景又太淡
135最好買多個body上晒兩隻當換匣咁用

好似xa好過2
估焦難搞d(好似係

決定xa2 thxxxx

平多幾百會買

全analog唔洗換電嘅測光錶有冇咩推薦？
見到sekonic L-398A好似係比studio用，我攞出街唔知會唔會出事？
未接觸過測光錶，驚驚

咪就係得返你講呢隻，唔通仲買硒
入電又有咩問題，都係一粒2a/鈕電，有排用

L-208啲人話好易壞

行針易壞d掛
308用落真心唔錯

知唔知香港仲有邊到有黑白developer賣
之前去開九龍生活

有無自掃巴打用緊呢個片匣呀？定淘塊牛頓玻璃好 利申想掃埋齒孔

想要analog多啲

問下啲沖相舖
叫佢哋chum埋你一齊訂貨下次

想入部輕身120可換鏡
有無建議？

有fd用牛頓玻璃
佢話都會有時有牛頓環
呢個野可能好啲

不過每次scan幾格
scan幾日都未scan完

我都準備淘塊玻璃

好多地方都有

咁又未試過
入坑咁耐
developer都未完一枝hc110

想姨悲L-158

用過mamiya 645e，輕便測光準
手上有bronica sqa同s2
S2 d鏡靚d，
sq輕巧，感覺上穩定d

仲有冇新貨
呢隻用硒太舊博唔過

sq鏡間快門 光圈無咁大..

645e 你用咩鏡？